# Article Annexe III-17 b (art. A322-91)

Conditions d'évolution en enseignement en plongée au nitrox en milieu naturel

<table>
<tbody>
<tr>
<td>
<p align="center">ESPACES D'ÉVOLUTION</p>
</td>
<td>
<p align="center">APTITUDES MINIMALES<br/>des plongeurs</p>
</td>
<td>
<p align="center">COMPÉTENCE<br/>minimale<br/>de la personne encadrant<br/>la palanquée</p>
</td>
<td>
<p align="center">EFFECTIF<br/>maximal <br/>de la palanquée<br/>(personne encadrant<br/>la palanquée<br/>non comprise)</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td rowspan="2" valign="top">
<p>Espace de 0 à 6 mètres</p>
</td>
<td valign="top">
<p>Baptême</p>
</td>
<td valign="top">
<p align="center">E-2 + PN-C</p>
</td>
<td valign="top">
<p align="center">1 (*)</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td>
<p>Débutants</p>
</td>
<td>
<p align="center">E-2 + PN-C</p>
</td>
<td>
<p align="center">4 (*)</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td>
<p>Espace de 0 à 12 mètres </p>
</td>
<td>
<p>PE-12 en cours de formation vers les aptitudes PN</p>
</td>
<td>
<p align="center">E-2 + PN-C</p>
</td>
<td>
<p align="center">4 (*)</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td>
<p>Espace de 0 à 20 mètres</p>
</td>
<td>
<p>PE-20 en cours de formation vers les aptitudes PN</p>
</td>
<td>
<p align="center">E-2 + PN-C</p>
</td>
<td>
<p align="center">4 (*)</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td>
<p>Espace de 0 à 40 mètres</p>
</td>
<td>
<p>PE-40 + PN</p>
</td>
<td>
<p align="center">E-3 + PN-C</p>
</td>
<td>
<p align="center">4 (*)</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td>
<p>Espace au-delà de 40 mètres et dans la limite de 60 mètres</p>
</td>
<td>
<p>PE-60 + PN</p>
</td>
<td>
<p align="center">E-4 + PN-C</p>
</td>
<td>
<p align="center">4 </p>
</td>
</tr>
<tr>
<td colspan="4">
<p align="left">(*) Possibilité d'ajouter dans la palanquée un plongeur supplémentaire, au minimum titulaire d'une qualification de guide de palanquée (GP) ou de plongeur niveau 4 (P4) + PN-C.</p>
</td>
</tr>
</tbody>
</table>
